Denis Amy Jeremy 嘅Arrival 天煞異降

係我睇過最好睇既戲

我係連燈吹奏過nolan，nolan既電影係小說，佢講故事既能力好強。zs既電影係詩篇，同好多神話有關，直頭可以拍得出浪漫主義風格油畫既畫面

到左今次要吹奏既係神導denis

我第一次睇佢既作品係 Blades Runner 2049
已經比佢既鏡頭同個氣氛震撼左

佢對美既觸覺，用慢同靜每次都令人覺得美到窒息

同時帶出是否有人性就係人類？非自然而生既人是否俱有人性？既沈重命題

到左今次既重點Arrival

好快講下劇情:
插敍講紅髮藍眼Amy Adams 演出既語言學家Louise(between Amy成日做Louise)，被軍方邀請，協助調查突然到訪地球唔同國家既12架太空船

軍方同政府可以每日定時出入太空船，雖然每次出入都消曬毒咁，但入面無任何有害物，最後Amy同外星人傾計，學識外星人語言，識用外星語言思考，問到外星人係想黎幫地球人。
呢種外星人係非線性思考既生物，即係佢地係無因果概念，因為佢地本身已經知道過去同未來會發生既事，佢地既語言同文字都係，唔係直線書寫，而係一個圓形既圖案，從任何一個方向開始閱讀都會得到同一個結果。

外星人foresee到自己三千年後需要人類幫助，所以宜家黎幫左人類先。
最後全球12隻外星人既太空船之中，係中國果到果隻比中國人宣戰，Louise因為識外星語言，用外星語言思考時間，洞悉左未來，打電話比中國將軍，講出佢老婆既遺言，“In war there are no winners, only widows.”沒有炒賣，就沒有殺害
最後收兵Bbq

另一方面，電影中插敘佢同個女既日常生活事。個女出世、畫畫、玩遊戲、做功課，同Louise既感情好好，最後生癌死左，Louise都係佢身邊。

重點影評部分黎了

睇完之後我真係成個人震懾左，用科學角度講有關時間既故事，一向都好吸引，好似interstellar 咁，不過nolan真係係講故事方面太出色，令佢煽情既部分唔夠突出(雖然父女同齡對話果到我喊到仆街)

Arrival無interstella咁複雜，精而簡，而且佢講既命題都相當大。我對於網上搵到既一d影評都幾失望，10篇影評得一篇有提到襌既概念

上面果張太空船既劇照，第一眼已經feel到好強烈既襌既感覺，雲海 太空船:河流 石春

襌同佛唔一定有關，襌可以係順應自然，同呢套電影本身既主題好有關係，就係人類係線性思考生物，有因有果，但如果你有100%預知能力，能夠非線性思考，無所謂因果，你本身已經知道你既結局，你既故事，你仲有無自由去選擇你既路？你會唔會去令你既故事按劇本進行？

作者係用外星人、語言去做表達既工具。外星人本身唔係重點，網上影評基本上有一半都係話好悶，因為講到明話本身諗住去睇打外星怪死光槍蕉蕉蕉，點知悶到仆街。其實成套戲無論係細節、演技、畫面、意義都係一流。

用水墨畫做外星文字基礎
圓形文字代表無論任何角度都係同樣結果

都充滿住東方哲學既襌味

對於決定論同自由意志之間既爭論不休，好多藝術作品，例如電影 小說 詩詞，都有提出問題同嘗試解答，不過好多都會好低手咁變左正能樣。但arrival唔止，佢提出問題既方法係用Louise知道自己將要同Ian結婚生女又離婚女又生癌，最後都係得返自己一個，一個咁既結果，比你你仲會唔會繼續令你既將來發生？Louise會，因為我地不能因為生命既悲劇而否定生命;而係用堅持生命既決心，去肯定生命既悲劇，因為生命既悲劇係生命既一部分。

唔好屌太大力，netfilx cap圖得字幕。不過都get到講野既係Louise同Ian啦

呢個電影原著係姜峯楠既小說你一生的故事 the story of your life。電影透過12架太空船，代表聖經入面12門徒，帶神既說話(文字)比人類，令人類(Louise)知道生命的意義。係人類既角度，人就用住呢個人生態度，去順應自然，因為人始終係線性思考生物:就算我知道將來必然發生既悲劇例如死亡，我都會勇於執行生命

個感覺似係鬼佬角度去睇東方哲學，因為睇姜峯楠既短篇小說，好多都係呢個feel，例如有一篇係巴別塔高到去到天頂個底，鑿上去通返去地底海床，再去返塔底。有種因為直線地追求神而發現世界循環不息既曲線

講返Arrival，外星人係有目的既，就係要同人類交好，將來可以互助。但其實我認為咁樣既安排，令到本身係無因無果，無所謂目的而生存而做事既外星人變得有目的，佢地因為想被救，所以黎搵人類因為小說既軍人想知道外星人黎地球既目的，但到小說最後發現班外星人係真係無目的咁走左。咁會切合多d個主題，但電影咁拍就大鑊，會連僅餘既高潮都無埋。

演技方面Amy 真係無得彈，一路都好鐘意佢，今次既發揮相當稱職，不過做個有決心既學者，慈母都做得入型入格

Jeremy好啱做呢d傻仔毒撚

我有因為呢套戲太正所以買姜峯楠既原著小說，Forest做既麻撚煩軍官，係同小說入面一撚樣，淨係諗結果，Amy同Jeremy講既學術原因乜都唔柒聽，話鳩知你。

總括黎講我係比10分佢個命題吸引，其次係佢個手法同靚到震懾人既畫面。各個細節都有關有意義，真係好勁

太有深度
睇唔明
但樓主解得好好

去到尾段先揭曉多啲 呼應返開頭女主角獨白 好正
畫面好靚 特別鍾意啲外星文字
我嗰陣睇完套戲仲即刻諗住生女要叫hannah

好浪漫，對自然既追求

好文但下次可以叫人慎入先,有劇透

淨係頭5分鐘同最尾嗰段獨白已經滿分
個結局真係估佢唔到

上個星期睇左....頂唔順係咁skip

終於有人講呢套
我自己好鍾意呢套戲
巴打解得好好
套戲無論畫面, 劇情, 文字都好正
尤其解外星文字嗰part 真係啱曬我呢啲現實科幻撚口味

btw 我覺得有時啲戲係比中文譯名害咗
你改天煞異降好難怪人唔以為打外星人片
間接令當時票房同評價都唔好

呢套真係超好睇 但無咩人識欣賞

Jeremy 同Amy係 American Hustle 又有神一樣既演出，想講

下年佢有套Dune 沙丘魔堡

上面我係想做呢個對比，但up漏左張劇照

因為宜家先係Netflix睇

當年有入聲院睇，好撚正
Btw樓豬解得好好

概念好正
太難表達
導演盡左力
set左個錯誤既expectation 俾觀眾係敗筆
觀眾對外星人電影幾十年來有住根深蒂固既印象

我會鍾意套戲，但唔會係favorite

其實新一批已經無左果個feel，例如 MOS

深入分析

試下睇先

lm

HANNAH

記得果陣一堆兒登仔話係垃圾片

知係正戲咪得囉

戲嘅氣氛好。

去到尾段，完全唔緊張，因為都預視左個宴會，
但都佩服佢氣氛仲keep到生死存亡咁。明明果陣觀眾同角色都肯定未來乜事都冇。

除非女主會不停預見兩種未來，
而家嘅決定會影響變成A未來或B未來，但套戲從來只有一種未來，所以尾段劇情唔知有咩好緊張，只能話拍得好。

小說果氣氛仲平淡

係幾好睇嘅
未睇前以為又係普通外星人片
但未至於好好睇

又唔係新戲
劇咩透

個意境同意義好match，好有氣氛

因為睇完，所以個女叫 hannah

呢套入JP 睇
勁驚喜
我記得唔算差評啦
都有入圍Oscar
Amy呢套其實值得拎女主
Denis 拍Sicario 同Prisoners 又係好正
氣氛一流
加埋Roger Deakins攝影同Johann 配樂係一絕
後者過咗身

好正

因為op講先睇

好正

denis villeneuve真係新一代神導
佢下套重要拍Dune個casts重要係宇宙級
真係痴撚線

屋企4K加5.1睇，d畫面靚到震

strong post lm

係未三姨把蚊拍

呢套戲有幾樣野想採討
最顯淺就係文字會影響思考方式
所以用漢字同用英文既人思考會唔同
當外星文字係非線式，令女主角睇到未來
呢個設定幾有趣
再之後就係更深探討，當你知未來係悲劇時，你仲會唔會行
戲入面無講AMY係咪可以選擇唔結婚唔生個女出黎
但AMY就係決定照行呢條路。
老實講比我就無咁大勇氣

用積極態度面對悲劇既生命

是咪太尼采

Amy Adams
雖然無樓主睇到咁多咁深入嘅野，但我好鍾意Amy Adams知道左未來係一個悲劇，但都勇於接受呢條路呢點
就好似知道條路好難行但中間遇到嘅快樂嘅野都係支持你繼續落去嘅原因咁
我都好鍾意呢套戲，但好似好多人差評咁，明明好有意思

我都係最鐘意呢個位
有時都會FF自己如果知道到未來就好
但當你真係睇到嗰陣又係咪會有勇氣行落去

呢套戲好多位都好正
可惜香港改錯名，個個都以為係打外星人
結果俾人話悶又剩
但其實套戲本身好有意思

套戲嘅中文譯名真係累哂事
唔需要打鬥都好精彩好有意思呀!!!!但大部份人一聽到外星人就覺得一定要打到飛起先好睇咁

入場前：外星人攻打地球 鷹眼出動
入場後：文藝戲

個個都以為自己先識野
點知原來連戲院都無去睇

幾好睇

都幾多人睇

有時自己無咁高能力 知道哂個劇情再去睇既時候 反而會有更深入既了解 好過你睇幾次都睇唔明

果個自己就係我

第一次唔知劇情先有有驚喜d，同埋第一次睇到幾多野，都係自己修為，可以睇下自己可以理解到幾多

再搵影評黎睇(基本上上google乜影評都有，好可惜中文既影評真係唔多，最多係台仔寫既文，會睇黎睇去都係果幾個point，除非係好大眾會睇既戲。慶幸既係唔似英文影評，又多又亂評，各有各好)，一睇影評會發現多好多自己miss左既野，例如電影背景、歷史、出處、參考資料、隱喻、反思位、演技、演員背景...

之後有興趣既就再睇，咁就吸收得好

btw，其實語言易響思維係咪真係有根據？

一開頭個soundtrack

Think with that language

單名 H-A-N-N-A-H

無廣東話併音

btw，已經認得個名

最近netflix有我再番睇
依然係好震撼
主流電影難得有哲學題材又可以唔悶

依家係NF 翻睇緊
我覺得呢個導演好特別
佢好叻拍D悶戲
佢D 戲好靜，但又有一股吸引力

悶戲，不過好好睇

2049都係呢d feel

其實有個位唔係好明 點解最後女主會唔記得自己同將軍講過咩嘅？我知佢係靠依個scene嘅記憶先喺之前說服到個將軍 但係成件事又好矛盾 其實係咪paradox嚟

當AMY 第一次接觸外星文字，佢已經睇到未來

其實當全人類都識七腳語言，個個都睇到未來，會唔會更混亂

我初初入戲院 咩介紹都無睇 poster就咁得舊野係到 對依套戲係0概念
直至鏡頭去到一條又黑又曲既走廊 再聽到max richter- on the nature of day light 依個soundtrack 即刻起雞皮 知道依套戲唔「野少」 因為爆谷戲一定唔會有依類咁artistic既鏡頭
其次 配樂既憂愁感 同鏡頭既影像同埋女主角既語氣係100%配襯 天衣無縫 只有文藝戲先會做到依種感覺 跟住我就好認真咁睇依套戲..

好記得係喺飛機睇，本身無咩expectation，睇完嗰刻嗰種震撼嘅感覺真係不得了
最近又喺Netflix睇咗次，瘋狂loop首soundtrack “On the nature of daylight”

好好睇
呢幾套都好有感覺
好鍾意呢套對場景描寫得咁細膩, 氣勢磅礡咁

我都有諗，係因為用呢種文字思考，係無前後無因果，所以呢種文字會令amy洞悉未來，應該仲會混忘過去，我諗amy都唔知咩係過去現在未來，同個女一齊係現在？外星人到係現在？外星人走係現在？定個女死左之後係現在？電影其實無講到，只係講外星人時期既時間比較詳細，但根本無話實

呢個無左前後時間概念既思考，咁樣三語兩語勉強可以講到，但都係無辦法理解或者想像，因為我地始終係線性思考
例如佢已經講明呢種文字無時間限制，但我地都有第一次接觸外星文字，佢已經睇到未來呢類問題